真心想問

點解有d人咁反感有死後的世界去繼續受報呢？？

佢地唔係唔信簡單，佢地直程係極度厭惡“死後繼續受報”呢個根念，甚至恨之入骨

點解？

但明明佢地幾年前的仇人，今日已經係另一堆粒子聚合物（可以咁睇，當幾年前那個仇人已經被原子彈炸到氣化了），但佢地死都要仇恨同報復在另一堆完全唔同的粒子聚合物身上，何不找回失去了的粒子，再砌積木咁組合番，再報仇在那個積木人身上呢？

既然今日的某人同幾年前的某人，不是同一件“物體”，咁點解法律要因為某人幾年前的罪行而懲罰今日的某人呢？

受咩報？可唔可以解釋清楚啲

因為存在已經他媽的很累

死了都係想休息下姐 生存已經好撚累 死後仲要呢樣嗰樣

我反問番學佛既人最終目標係解脫自我 點解咁討厭做人受報呢

同認為死後無世界既結果咪一樣 咪就係消滅意識囉 有分別咩

即係點呀？

佢地係憎用呢個做理由去合理化今世嘅不作為

但明明佢地幾年後的自己，已經係另一堆粒子聚合物（可以咁睇，當今日這個自己已經被原子彈炸到氣化了），但佢地死都要為另一堆完全唔同的粒子聚合物身上有所成為，何不找回失去了的粒子，再砌積木咁組合番，再作為在那個積木人身上呢？

資本主義同共產主義文明所催生的 “人死如燈滅” 觀念

一粒子彈射過黎

另一個睇法，基於人體粒子的替換，幾年前的自己已死掉（當被原子彈炸到氣化了），今日的自己亦在幾年後死掉（當被原子彈炸到氣化了）

loop loop loop.....

人在老去的日子，可能真的有原子彈或其他大威力炸彈把自己炸到氣化了，情況亦如是

為甚麼人怕原子彈轟炸呢？

假設（如有雷同實屬巧合）：

在人真的被原子彈轟炸氣化了之後，或不是氣化，而是血肉橫飛，在滿地的殘肢血肉上，有一隻屍蟲初長出，那麼可能這屍蟲亦擔心自己被原子彈氣化，不過其實屍蟲又不斷經歷身體粒子的偽氣化looping

loop loop loop

那麼在上文所有的真氣化同偽氣化的looping中，有甚麼“本質”去貫穿那些完全不同的身體呢？

關於美國有錢佬之進退兩難，他們要在世永生就要靠科學，但科研卻毀滅他們在世永生的希望

例如：人體粒子替換的揭露，也就代表其實自己不斷被“偽氣化”，也就是說，他們現在食一粒原子彈並且真的氣化了，也是好平常的事，不足為懼

當然，他們可以叫手下幫自己找回粒子，再砌番自出黎繼續喎

如何辦呢？手下懷孕就可以了

如此，又開始“身體粒子替換的偽氣化”同“原爆真氣化”的最後結果，又再loop

loop loop loop.....

我稱之為“霍金困局”

在兩大經濟主義的對疊前，古今中外，上至超級大帝國，下至最原始的小部落，有無數的宗教有對人死亡之後的世界作出解釋，唯獨不在在“人死如燈滅”這個簡單又膚淺幼稚的解釋

這個簡單又膚淺幼稚的解釋，是有錢佬淫慾百姓以享盡現世榮華的思想工具

因為靈魂都係同一個嚟？